我正式宣佈呢場運動要繼續靠一眾巴絲帶領

由雨傘去到69 同 612，大家其實都意識到泛民係缺乏能力去帶領任何社會運動

泛民弊病如下：
一、決策緩慢

泛民再大既弊病係成日猶豫不決，面對政府嘅一步棋往往都好時間先作出回應或者提出後續行動。好多時佢提出嘅時候已經錯失先機同熱度，令到行動既功效減低。

而今次612 更反映左巴絲們既決策速度快過泛民幾倍。係林鄭6月9號提上繼續恢復二讀修例，網民已經馬上有人提出罷工罷課方案，大家和議後就即刻作出配套行動。反觀泛民過左一兩日先正式回應林鄭嘅挑釁，而且拾人牙慧呼籲大家響應三罷。

而今日朱凱迪同區諾軒帶人一齊圍特首辦，最終竟然都作出唔到一個似樣嘅最後通牒，令士氣大減。

二、欠缺創意
咁多年黎，泛民兩個主要抗爭手段就係遊行同絕食。但呢兩個方式係驕橫跋扈嘅政權前明顯無用。但佢地既思想仍然停泄不前， 妄圖繼續以以上方式抗爭。思維趨於為做而做，而非目標至上。

係69之後，幾乎無泛民考慮過可以發動三罷，惟有見到三罷行動漸趨成熟，先開始幫宣傳工作。而反觀一眾巴絲就諗到去信要求取消官員嘅外國國籍同用長輩圖反擊，而且效果拔群。完全反映左創意力係運動中既作用。

出呢個POST 嘅原意並非分化同割蓆！

而係想大家反思泛民係運動中既角色同定位

個人認為大家唔應該再有幻想泛民有能力帶領呢場運動，由69 開始，泛民根本係俾一眾巴絲既行動牽住走。

大家理性討論撤出夏𢡱道同討論唔同行動既成效都反映出巴絲們更有能力判別形勢同下決定。所以大家唔需要渴求一個figure去做帶領者，大家已經係最好既帶領者！

仲記得之前612 有個守凌晨定朝早既投票。相信當時有唔少人同CD-ROM都係根據個投票，先知下一步點做。希望大家可以討論下，一眾巴絲可以點樣帶領場運動落去

推